# Arrayにfilterを適用したい

1. 一時的にリストを使う
2. オプション型の配列にする
3. インデックスをリストに記録しておく

ちゃんと平均とかを取ったわけではありませんが、速度は`2 > 1, 3`という感じでした。

1, 3は僅差で1のほうが多少速い？というところです。

配列を使うときにパターンマッチが手間でなければオプション型の配列にしてしまうのがパフォーマンス的にはいいのかもしれません。

